葉劉爆聘中大一級榮譽畢業生 月薪僅$12,000

行政長官林鄭月娥早前改組中央政策組，並以高薪招聘青年人負責政策創新及統籌跨局政策。政務官出身，現為匯賢智庫主席的葉劉淑儀今早接受商台節目訪問時，對政府高薪挖角頗有微言，又對質疑這些「高薪新人」能否駕馭不同部門的資深公務員。

葉劉淑儀在大氣電波中講了個故事，其智庫員工的母親眼見政府高薪招聘，問子女為何不申請。葉劉淑儀透露，她聘請了一個中大一級榮譽畢業生做議員助理，月薪也不過是$12,000，兩三個月後表現良好獲加薪至$14,000，其智庫的高級研究員做了四年也不過 4 萬元月薪而已。「大學生一畢業，萬四五蚊，唔錯架喇！」據她所知。一些大企業聘請畢業生作見習生（Management Trainee），也不過兩萬多元月薪。相比政府開價三萬，頂薪九萬，「政府出到咁高，我要加人工啦變左，所以我諗個個智庫都流失緊人才」。

葉劉淑儀在接受《立場新聞》查詢時解釋：「我係有個中大一級榮譽的大學生來應徵（議員助理），佢要求萬二蚊咋。做滿三個月，我加到佢萬四囉，係事實嚟。我問佢點解萬二，佢話啲師兄師姐都係咁咋。」

她又補充，她的議員助理起薪視乎經驗和學歷由$11,000至14,000元，每年跟從公務員加薪幅度。

資深公務員不賣帳

葉劉淑儀又擔心，即使特首親自解說，令這些「政策及項目統籌主任」似有尚方寶劍；但以其多年在政府工作的經驗，她質疑此職位掣肘很大，難有所為。「攞人咁高人工，那些資深公務員亦未必賣你帳。」葉劉淑儀指，政府每個部門都拿著相關政策條例各自為政，責任你推我讓，「新人或者外人入政府，係好難統籌同好難創新」。

料吸納泛民議助、區議員

葉劉淑儀又相信，為免讓外界覺得「益自己友」，這兩個職位較大機會吸引納到泛民議員助理，甚至區議員，讓他們有機會加入政府。不過，真正的泛民或未必感興趣，最終不知能請到甚麼人。「一係統戰，一係益自己友，一係請咗班人，高薪但做唔到嘢。」

政府在十月底發出招聘廣告，聘請中央政策組「政策及項目統籌主任」及「高級政策及項目統籌主任」，起薪分別為$30,000及$60,000，頂薪分別可達$48,000及$95,000。廣告提及，中策組將改組為政策創新與統籌辦事處。負責政策研究和創新、提升公眾參與、協助統籌由政府高層選定的跨局政策等工作。早前，中策組就在添馬艦政府總部舉行招聘簡介會，特首林鄭月娥親自出席解說。

無可能
連登標準最底萬六

又話幫後生仔起機

9成SOCIAL SCIENCE果班

雖然人工低，但起機之後做政治助理就唔係咁計

中原HR 唔出黎吠2句?

香港大學生 比一萬都厭多啦

呢份工幫你起機呀，唔好咁短視淨係望到依家低人工

90後POST 平均22-23歲 5萬左右

香港後生前途真係好悲哀

咁人地舖路去做9萬月薪政助哩...

pupil無錢收tim

+老細要睇佢面色+返工冇野做 悶到想辭職

跟孽瘤奶共有運行

葉劉舊年選特首露晒底牌啦
中共都無當過佢係咩自己人 立法會配票又配得咁少位

但又非常熱心討論政府房屋福利及扶貧政策，站在貧苦大眾的角度去發表意見，唔講仲以為佢哋係一班拿full grant的公屋仔

但買唔起樓

聽聞唔止 fg 16-18k

葉劉幫手起機咩都值返曬

其實呢d officer位三萬蚊真係唔叫過啦，EO入職都三皮，AO接近五皮拎officer rank同其他工比 冇意思

梗係有窮人啦 你照下鏡啦 一個post先得果5毫
不過唔駛怕 窮人都可以捐血㗎
鍵盤捐血就另計

12000?包埋起機服務？？

21000 20分鐘

當人狗12000蚊

佢唔洗旨意請到連登仔

奶共阿伯窮啲
奶共的下場

根據《經濟日報》報道，建制派中，經民聯議員出手最高，議員助理平均薪酬有2.7萬元; 其次為自由黨，助理月薪平均有2.4萬元；第三是民建聯，平均1.9萬元。出手最低的工聯會，助理平均月薪有1.5萬元。

保皇狗之中最低

飯民呢？

HD programmer都17k啦

90後明明先係最撚窮個班 人工邊會高過班老野 有份拉低月入中位數 然後全部講到月入冇兩三皮都係狗咁款

泛民政黨方面，如民主黨、公民黨、人民力量等，其議員助理平均薪酬約1.3萬至1.4萬元。

做佢助手明顯係浸經驗而唔係賺大錢 連仔唔好咁短視好嘛 做一兩年轉工同人講做過葉劉議員助理 比人感覺人脈去到同高官有關係 條路都易行好多

人地就係故意set低自己價位搏人請自己 爭取成功入職機率

葉劉個feel 像空心老棺多

係就係有用 但人脈比想像中差

特首連閘都出唔到
一堆馬仔 好像咩前布政司 極速跳糟
心諗 薯片都有幾件好像田少死忠保皇

又一堆傳聞話佢比689係其他保皇仲黑人憎 咩係車度話投佢定689

我覺得就算係支那黨都要諗下入邊個

高學歴年輕人 經民聯，民建聯最好

雖然全部支那都要死

你都多撚餘

唔係讀socsci會去做議助咩

你條仆街 月入十幾萬
做局長果時幾十萬添啦

痴線架連登月薪最低三萬 中大 一級榮譽 加一年經驗 萬四蚊

2017年啦
仲12K
屌你老母 仲要first hon
on撚9

人地俾份工你做 仲俾你賺經驗 你仲夠膽講人工

可能我唔識世界
但係係我眼中呢份工同做office冇分別，做左幾年又會行到去邊？做政府it

有機會奶共上位，唔收錢都做

有冇搞錯呀 連登仔fg冇5皮都唔做啦 真係抵d保皇狗成世冇發達

跟得佢都係想做幾年考AO架啦

上到位就唔止收帳面數，
自己或親人開間公司，再用公權力判工程畀佢就FAT FAT，
呢啲醜聞不時都傳出。

夠哂離地 政府帶頭壓價

我以為埋親建制堆都好好搵添

屌大把公司請顧問開講座，直接比錢入你袋，醜乜聞？根本係咁玩

自由市場

有人肯做, 無問題架

中大係咁上下啦

講笑, 1st hon來講,搵得12000, 當你fresh, 都係屎 屎既唔係份工本身, 而係個人, 咁無大志

加油啦中大人

做多幾年有得做副局長喎

吓？唔係35,000咩？

算鳩數啦，政府開呢個位，咪又係俾啲官二代入去逗住糧扮交流意見。就算你first hon都要投岩胎先做到啦。

前特首候選人幫你寫CV，好過每月塞多幾千蚊俾你啦。

Aco人工都高過呢份啦

今次我撐葉劉，佢都係實話實說

大學生都得12k
香港

22歲嘅你逗緊幾錢人工

閒閒地都唔止呢個數

Hong Kong is dying

入到去咪又係比班AO同其他公墓員撚狗咁撚
根本唔洗聽佢支笛

嚴格黎講，佢係話參選，但入唔到閘